<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Daun - LandscapeTaman.co.id</title>
	<atom:link href="/jenis/daun/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Mon, 15 Jul 2024 04:48:30 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.3</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2024/01/favicon-logo-landscape-taman-daun-putih.png</url>
	<title>Daun - LandscapeTaman.co.id</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Daun Binahong: Si Hijau Ajaib untuk Taman Sehat</title>
		<link>/tanaman/daun-binahong</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 13 Jul 2024 07:16:06 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/?post_type=tanaman#038;p=16921</guid>

					<description><![CDATA[Halo sobat taman! Hari ini kita bakal ngobrolin tentang tanaman yang nggak kalah keren dari Indomie goreng - daun binahong. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Halo sobat taman! Hari ini kita bakal ngobrolin tentang tanaman yang nggak kalah keren dari Indomie goreng - daun binahong. Yap, tanaman yang namanya kayak karakter anime ini ternyata punya banyak manfaat lho.</p>
<p>Awalnya sih, gue cuma tau binahong itu tanaman rambat yang sering dipake buat obat tradisional. Tapi setelah nyari info sana-sini (sambil ngemil cireng tentunya), ternyata tanaman ini bisa jadi andalan di taman kita!</p>
<h3>Apa Sih Binahong Itu?</h3>
<p>Binahong, atau nama ilmiahnya Anredera cordifolia, adalah tanaman merambat yang berasal dari Amerika Selatan. Daun-daunnya berbentuk hati, warnanya hijau seger, dan bisa tumbuh sampe panjang banget. Kalo diurutin, bisa sepanjang antrian warteg pas jam makan siang!</p>
<h3>Manfaat Binahong</h3>
<p>1. Obat Alami: Binahong terkenal sebagai obat herbal untuk berbagai penyakit. Dari luka kecil sampe masalah pencernaan, tanaman ini bisa jadi dokter pribadimu.</p>
<p>2. Antioksidan: Daun binahong kaya akan antioksidan. Jadi, selain bikin taman cantik, kamu juga bisa bikin teh binahong buat ngelawan radikal bebas. Lumayan kan, sehat sambil menikmati pemandangan taman.</p>
<p>3. Anti-inflamasi: Khasiat anti-inflamasinya bisa bantu meredakan bengkak. Jadi kalo abis keseleo gara-gara main bola di taman, tinggal petik daunnya deh!</p>
<p>Binahong di Taman: Solusi Estetik dan Fungsional</p>
<h3>Sekarang kita masuk ke bagian serunya. Gimana sih cara masukin binahong ke taman kita?</h3>
<p>1. Tanaman Rambat: Binahong bisa jadi alternatif keren buat tanaman rambat di taman. Coba deh buat pergola atau pagar hidup pake binahong. Dijamin taman lo bakal secantik feed Instagram selebgram!</p>
<p>2. Ground Cover: Kalo dibiarkan merambat di tanah, binahong bisa jadi ground cover yang oke. Cocok banget buat nutupin area yang gersang di taman.</p>
<p>3. Vertical Garden: Lagi ngetren nih, bikin taman vertikal. Nah, binahong bisa jadi pilihan yang pas. Selain cantik, kamu juga punya stok obat herbal di rumah.</p>
<p>4. Tanaman Pot: Buat yang punya taman mungil di apartemen, tenang aja! Binahong bisa ditanam di pot gantung. Selain hemat tempat, bisa juga jadi hiasan dinding alami.</p>
<h3>Tips Menanam Binahong</h3>
<p>Nah, biar taman kamu makin yahud dengan binahong, ini dia tips menanamnya:</p>
<p>1. Pilih tempat yang agak teduh. Binahong suka tempat yang nggak kena matahari langsung, mirip anak kuliahan yang ngampus pagi.</p>
<p>2. Siram secukupnya. Jangan kebanyakan, nanti malah membusuk. Inget, binahong bukan ikan cupang!</p>
<p>3. Gunakan tanah yang gembur dan kaya nutrisi. Kasih pupuk organik biar makin subur.</p>
<p>4. Rajin-rajinlah memangkas. Kalo nggak, nanti taman kamu bisa berubah jadi hutan rimba ala Tarzan!</p>
<p>Nah, gimana sobat taman? Udah siap bikin taman kamu makin kece dengan binahong? Selain bikin taman makin ijo dan seger, kamu juga punya cadangan obat alami di rumah. Lumayan kan, bisa pamer ke tetangga kalo taman kamu nggak cuma cantik, tapi juga bermanfaat!</p>
<p>Yuk, mulai tanam binahong di taman kamu. Kalo butuh bantuan untuk design taman yang keren abis, jangan lupa mampir ke LandscapeTaman.co.id ya! Kita siap bikin taman kamu secantik Bandung di sore hari, tapi lebih fungsional dari Indomie di tengah malam. Sampai jumpa di artikel selanjutnya!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Daun Cincau Hijau: Si Hijau Segar yang Bikin Ngiler</title>
		<link>/tanaman/daun-cincau-hijau</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 13 Jul 2024 07:12:43 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/?post_type=tanaman#038;p=16919</guid>

					<description><![CDATA[Apa kabar, sobat taman! Kali ini gue mau ngobrol santai tentang tanaman yang bikin lidah bergoyang dan bisa jadi andalan [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Apa kabar, sobat taman! Kali ini gue mau ngobrol santai tentang tanaman yang bikin lidah bergoyang dan bisa jadi andalan di taman kita. Yap, daun cincau hijau!</p>
<p>Dulu waktu gue masih bocil di Bandung, cincau tuh kayak harta karun di warung es. Sekarang? Gue malah kepikiran buat nanem sendiri di taman. Siapa tau bisa jadi supplier cincau se-RT, kan?</p>
<p>Kenalan Dulu yuk!</p>
<p>Cincau hijau, atau nama kerennya Cyclea barbata, tuh tanaman merambat yang asalnya dari Asia Tenggara. Daunnya oval, warnanya hijau tua, dan kalau diraba teksturnya agak kasar. Tapi jangan salah, justru dari daun inilah kita bisa bikin gel cincau yang kenyal-kenyal itu.</p>
<h3>Manfaat: Bukan Cuma Buat Gaya-gayaan</h3>
<p>1. Penurun panas dalam: Pas banget buat kita yang suka keluyuran di bawah terik matahari Bandung.<br />
2. Melancarkan pencernaan: Biar perut gak demo pas habis nyoba jajanan yang aneh-aneh.<br />
3. Kaya antioksidan: Buat yang mau awet muda kayak gue (ehm, PD dikit gapapa ya).<br />
4. Bantu diet: Nah, ini nih yang bikin gue tertarik. Siapa tau bisa ngurangin efek samping hobi ngemil gue.</p>
<h3>Cara Nanem di Taman</h3>
<p>Nah, sekarang kita masuk ke bagian seru nih. Gimana caranya bikin taman kita jadi "Taman Cincau" yang kece?</p>
<p>1. Pilih Lokasi: Cincau suka tempat yang agak teduh. Jadi, kalau taman lu panas banget kayak panggangan, mending cari spot yang agak adem ya.</p>
<p>2. Siapkan Media Tanam: Campurin tanah, kompos, sama pasir. Kira-kira perbandingannya 2:1:1 lah. Jangan terlalu strict, emangnya bikin kue?</p>
<p>3. Nanemin: Bisa dari biji atau stek. Kalau dari biji, semai dulu di polybag. Kalau stek, langsung aja tanem di tanah. Gampang kan?</p>
<p>4. Rawat dengan Sayang: Siram rutin, tapi jangan kebanyakan. Cincau gak suka "mandi" terus-terusan. Pupuk sebulan sekali aja cukup.</p>
<p>5. Panen: Nah, ini dia yang ditunggu-tunggu! Setelah 2-3 bulan, daun cincau udah bisa dipanen. Tinggal petik, cuci, terus olah deh.</p>
<p>Desain Taman ala Cincau</p>
<h3>Biar taman lu gak cuma punya cincau doang, nih gue kasih ide buat mix and match:</h3>
<p>1. Vertical Garden: Bikin pagar hidup dari tanaman cincau. Selain hemat tempat, juga bisa jadi backdrop keren buat foto-foto.</p>
<p>2. Herb Garden: Gabungin cincau sama tanaman herbal lain kayak serai atau kemangi. Lumayan kan buat stok dapur?</p>
<p>3. Tea Garden: Kombinasiin cincau sama tanaman teh. Pas banget buat yang suka ngeteh cantik ala-ala influencer.</p>
<p>4. Butterfly Garden: Cincau bisa menarik kupu-kupu lho. Tambahin bunga-bunga cerah, dijamin taman lu bakal rame pengunjung bersayap.</p>
<p>Nah, gimana sobat? Udah kebayang kan gimana jadinya taman lu dengan sentuhan cincau? Selain bisa pamer ke tetangga, lu juga bisa punya stok cincau sendiri. Lumayan kan buat ngadem pas lagi kepanasan abis main bola di lapangan.</p>
<p>Yuk, mulai bertanam cincau dan bikin taman lu jadi yang paling hits se-komplek. Siapa tau bisa jadi supplier Es Cincau Kekinian Bandung. Eh, boleh tuh idenya. Dadah, gue mau mikirin nama brand dulu ya!</p>
<p>Untuk info lebih lanjut tentang desain taman keren lainnya, jangan lupa cek LandscapeTaman.co.id ya! Kali aja nemu inspirasi buat bikin taman lu makin yahud. Salam hijau dan seger dari Bandung!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Daun Salam: Si Aromatik yang Sekaligus Cantik untuk Taman Anda!</title>
		<link>/tanaman/daun-salam</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 Jul 2024 17:40:10 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/?post_type=tanaman#038;p=16853</guid>

					<description><![CDATA[Daun salam, atau nama ilmiahnya Syzygium polyanthum, bisa menjadi pilihan menarik untuk tanaman hias di taman Anda. Tak hanya memberikan [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Daun salam, atau nama ilmiahnya Syzygium polyanthum, bisa menjadi pilihan menarik untuk tanaman hias di taman Anda. Tak hanya memberikan aroma yang menyegarkan, daun salam juga memiliki penampilan yang cantik dan dapat mendukung berbagai gaya taman.</p>
<h3>Ciri-ciri Daun Salam:</h3>
<p>- Tinggi tanaman dapat mencapai 5-15 meter, membuat daun salam cocok sebagai tanaman peneduh.<br />
- Daunnya berbentuk lonjong memanjang dengan warna hijau tua yang mengkilap.<br />
- Saat masih muda, daunnya berwarna kemerahan, memberikan sentuhan warna yang menarik.<br />
- Bunga daun salam kecil-kecil berwarna putih, membentuk tandan yang cantik.<br />
- Aroma daun salam yang khas dan segar, sering digunakan dalam masakan Indonesia.</p>
<h3>Kenapa Memilih Daun Salam untuk Taman Anda?</h3>
<p>1. Estetika Alami<br />
Daun salam yang hijau mengkilap dan bunga putih yang indah dapat mempercantik taman Anda dengan sentuhan alami.</p>
<p>2. Aroma Menyegarkan<br />
Aroma daun salam yang khas dapat memberikan suasana segar dan menenangkan di taman.</p>
<p>3. Multifungsi<br />
Selain sebagai tanaman hias, daun salam juga dapat dimanfaatkan sebagai bumbu dapur.</p>
<p>4. Cocok untuk Berbagai Gaya Taman<br />
Baik itu taman minimalis, tropis, atau Mediterania, daun salam dapat menyesuaikan dengan berbagai konsep taman.</p>
<h3>Tips Menanam Daun Salam:</h3>
<p>- Pilih lokasi yang terkena sinar matahari penuh hingga sebagian.<br />
- Tanah yang gembur dan berdrainase baik akan mendukung pertumbuhan daun salam.<br />
- Berikan pupuk secara berkala untuk menjaga kesehatan tanaman.<br />
- Beri pengairan yang cukup, terutama saat musim kering.<br />
- Daun salam dapat dipangkas untuk membentuk tanaman sesuai keinginan.</p>
<p>Nah, bagaimana? Apakah Anda tertarik untuk menambahkan daun salam di taman Anda? Daun salam dapat menjadi pilihan yang sempurna untuk memberikan aroma segar dan sentuhan estetika alami. Jangan ragu untuk menghubungi kami di LandscapeTaman.co.id untuk mendapatkan saran dan bantuan dalam mewujudkan taman impian Anda, lengkap dengan keindahan daun salam!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Daun Cincau: Si Hijau Segar yang Bikin Ngiler</title>
		<link>/tanaman/daun-cincau</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 Jul 2024 16:39:30 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/?post_type=tanaman#038;p=16817</guid>

					<description><![CDATA[Halo sobat taman! Hari ini kita bakal bahas tanaman yang bikin seger tenggorokan tapi juga bisa bikin taman kita makin [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Halo sobat taman! Hari ini kita bakal bahas tanaman yang bikin seger tenggorokan tapi juga bisa bikin taman kita makin yahud. Yap, kita bakal ngobrol tentang daun cincau!</p>
<p>Jadi gini, daun cincau ini tuh tanaman merambat yang punya nama latin Cyclea barbata. Asalnya dari Asia Tenggara, termasuk Indonesia kita tercinta. Nah, daun ini terkenal banget buat bikin minuman cincau yang seger abis, apalagi pas lagi panas-panasnya di Bandung kayak sekarang. Bisa bayangin ga sih, abis ngerawat taman seharian terus minum es cincau? Surgaaa!</p>
<h3>Tapi jangan salah, daun cincau ga cuma enak diminum doang. Ternyata, dia punya banyak manfaat kesehatan:</h3>
<p>1. Bikin sistem pencernaan jadi lancar (kayak macet Pasteur yang tiba-tiba lancar, jarang-jarang kan?)<br />
2. Menurunkan panas dalam (bukan panas dalam karena naksir, ya)<br />
3. Mengandung antioksidan (biar awet muda, siapa tau jodoh dateng lebih cepet)<br />
4. Membantu menurunkan tekanan darah (biar ga emosian pas liat sampah nyangkut di got taman)</p>
<h3>Nah, sekarang pertanyaannya: gimana caranya kita pake daun cincau ini di taman kita? Tenang, saya punya beberapa ide nih:</h3>
<p>1. Tanaman Merambat Estetik<br />
Daun cincau bisa jadi alternatif keren buat tanaman merambat di taman. Coba deh bikin pergola terus suruh si cincau merambat di sana. Dijamin, taman bakal keliatan lebih rimbun dan adem!</p>
<p>2. Pembatas Alami<br />
Pengen bikin pembatas taman yang ga mainstream? Daun cincau bisa jadi pilihan oke. Tinggal bikin pagar dari bambu atau kawat, terus biarkan cincau merambat. Selain jadi pembatas, bisa juga jadi camilan kalau lagi laper pas ngerawat taman.</p>
<p>3. Ground Cover yang Unik<br />
Bosen sama rumput biasa? Coba deh tanem daun cincau sebagai ground cover. Selain unik, bakal bikin taman keliatan lebih hijau dan segar.</p>
<p>4. Spot Selfie Kekinian<br />
Bikin spot khusus di taman dengan background tanaman cincau yang lebat. Pas lagi ada tamu, bisa pamer: "Nih, background-nya bisa dimakan loh!"</p>
<p>Nah, gimana sob? Tertarik kan masukin daun cincau ke taman kamu? Selain bikin taman makin ciamik, kamu juga bisa punya stok cincau gratis buat dibikin minuman. Lumayan kan bisa hemat, apalagi buat kita-kita anak kosan yang suka bokek di akhir bulan.</p>
<p>Tapi inget ya, meskipun daun cincau ini gampang tumbuh, tetep aja butuh perawatan. Jangan sampe niatnya bikin taman malah jadi hutan cincau. Bisa-bisa tetangga ngomel gara-gara banyak nyamuk, terus kamu yang disalahin. Kan ga lucu tuh, udah cape-cape bikin taman malah dapet predikat "tetangga PHP (Pemberi Harapan Palsu) 2024".</p>
<p>Yuk, mulai rencanain taman cincau kamu sekarang! Kalau butuh bantuan, tim LandscapeTaman.co.id siap bantu bikin taman kamu jadi makin yahud. Siapa tau abis bikin taman, rezeki lancar terus bisa ganti status dari jomblo jadi "dalam hubungan dengan taman". Eh, maksudnya sama gebetan. Hehe.</p>
<p>Sekian dulu artikel dari saya. Jangan lupa follow terus web kita ya buat dapet info-info seger soal taman. Dadah!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Daun Vanili: Sentuhan Wangi yang Membuat Taman Anda Lebih Mewah</title>
		<link>/tanaman/daun-vanili</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 Jul 2024 08:34:58 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/?post_type=tanaman#038;p=16720</guid>

					<description><![CDATA[Jika sebelumnya kita membahas tentang pesona pohon almond yang dapat menambah keindahan taman, kali ini kita akan berkenalan dengan daun [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Jika sebelumnya kita membahas tentang pesona pohon almond yang dapat menambah keindahan taman, kali ini kita akan berkenalan dengan daun vanili. Tak hanya indah, daun vanili juga dapat memberikan aroma yang memanjakan indera penciuman.</p>
<h3>Ciri-Ciri Daun Vanili:</h3>
<p>- Bentuknya lonjong dengan ujung meruncing, persis seperti daun anggur<br />
- Berwarna hijau segar, dengan vena-vena yang terlihat jelas<br />
- Ukurannya bervariasi, dari yang kecil hingga cukup lebar<br />
- Saat disentuh atau diremas, daun vanili akan mengeluarkan aroma yang harum dan menenangkan</p>
<h3>Kenapa Harus Ada Daun Vanili di Taman Anda?</h3>
<p>1. Memberi Sentuhan Aroma Alami<br />
Taman Anda akan dipenuhi wangi daun vanili yang lembut dan menenangkan. Tak perlu mengeluarkan biaya banyak untuk aromaterapi mahal, taman Anda sudah dapat menjadi tempat relaksasi alami.</p>
<p>2. Menambah Keindahan Visual<br />
Desain daun vanili yang eksotis dan warna hijaunya yang segar akan menambah daya tarik visual taman Anda. Taman Anda akan terlihat lebih natural dan berkelas.</p>
<p>3. Cocok dengan Berbagai Tema Taman<br />
Daun vanili dapat menyesuaikan diri dengan berbagai tema taman, mulai dari gaya Mediterania, modern, hingga minimalis. Fleksibilitasnya membuat daun vanili dapat menjadi elemen dekoratif yang pas di taman Anda.</p>
<h3>Tips Menanam Daun Vanili:</h3>
<p>- Pilih lokasi yang terkena sinar matahari cukup, namun terlindung dari sinar matahari langsung yang terlalu panas<br />
- Pastikan tanah memiliki drainase yang baik agar akar tidak membusuk<br />
- Siram secara teratur, terutama saat musim kemarau<br />
- Berikan pupuk organik secara berkala untuk menjaga kesuburan tanah</p>
<p>Nah, bagaimana? Tertarik untuk menambahkan sentuhan daun vanili di taman Anda? Hubungi tim LandscapeTaman.co.id sekarang juga untuk mendapatkan konsultasi dan bantuan dalam mewujudkan taman impian Anda yang asri dan wangi!</p>
<p>Daun vanili bisa menjadi elemen penambah kesan mewah dan alami di taman Anda. Bayangkan, duduk bersantai di taman yang dipenuhi wangi daun vanili sambil menikmati secangkir kopi Puntang. Surga yang nyata, bukan?</p>
<p>Ayo, wujudkan taman idaman Anda dengan sentuhan daun vanili! Kunjungi LandscapeTaman.co.id sekarang juga.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Daun Stevia: Si Manis Alami yang Bikin Taman Lo Makin Seger!</title>
		<link>/tanaman/daun-stevia</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 Jul 2024 07:48:53 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/?post_type=tanaman#038;p=16671</guid>

					<description><![CDATA[Eits, jangan mikir ini nama minuman baru di Upnormal ya, guys! Kali ini kita ngomongin tanaman stevia buat taman, bukan [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Eits, jangan mikir ini nama minuman baru di Upnormal ya, guys! Kali ini kita ngomongin tanaman stevia buat taman, bukan buat gula rendah kalori. Stevia tuh bisa jadi tanaman kece yang bikin taman lo makin oke, lho!</p>
<p>Sebagai mahasiswa yang hobi ngemil (tapi takut gendut), gue jadi penasaran sama tanaman pemanis alami ini. Yuk ah, kita bahas bareng-bareng!</p>
<p>Stevia, atau nama kerennya Stevia rebaudiana, adalah tanaman herba yang daunnya bisa dipake buat pemanis alami. Sekarang, lo bisa punya pabrik gula mini di taman rumah lo di Bandung!</p>
<h3>Ciri Khas Tanaman Stevia:</h3>
<p>1. Daunnya oval kecil-kecil, lebih kecil dari catetan contekan pas ujian, hehe.<br />
2. Tingginya bisa nyampe 30-80 cm, lebih tinggi dari tinggi gue pas jongkok nyari koin jatuh di Ciwalk.<br />
3. Bunganya kecil warna putih, mirip bunga yang suka gue kasih ke gebetan (kalo ada yang mau).<br />
4. Rasanya manis banget, 200-300 kali lebih manis dari gula biasa. Lebih manis dari rayuan abang Grab Food langganan gue!</p>
<h3>kenapa sih kita harus naruh stevia di taman kita?</h3>
<p>1. Tanaman Hias Sekaligus Bermanfaat<br />
Stevia tuh cantik dipandang, tapi juga bisa dipake buat pemanis. Dua in one, kayak baso tahu di Kingsley yang enak tapi murah!</p>
<p>2. Cocok buat Taman Mini<br />
Ukurannya yang compact bikin stevia cocok buat taman mungil. Pas banget buat lo yang punya taman sekecil kamar kosan di Dipatiukur.</p>
<p>3. Edukasi Garden<br />
Lo bisa pamer ke temen-temen kalo punya "kebun gula" sendiri. Keren kan? Siapa tau bisa viral di TikTok!</p>
<p>4. Gampang Dirawat<br />
Stevia tuh tangguh banget, nggak ribet ngurusnya. Cocok buat kita-kita yang kadang lupa nyiram taneman gara-gara kebanyakan main PUBG.</p>
<h3>Tips Menanam Stevia:</h3>
<p>1. Pilih lokasi yang kena sinar matahari. Stevia suka berjemur, kayak kita yang suka nongkrong di Teras Cihampelas.<br />
2. Siram secukupnya. Jangan kebanyakan air kayak kolam renang Splash Waterpark, tapi jangan juga kering kayak gorengan di Warung Nasi SPG.<br />
3. Kasih pupuk organik secara teratur. Anggap aja lagi ngasih vitamin ke adek lo, tapi versi tanamannya.</p>
<p>Nah, gimana guys? Udah tertarik buat nambahin stevia di taman kalian? Kalo masih bingung atau pengen tau lebih lanjut, bisa langsung hubungi tim LandscapeTaman.co.id. Kita siap bantu bikin taman impian kalian jadi kenyataan, lengkap dengan stevia yang manis!</p>
<p>Yuk, bikin Bandung makin hijau dan manis dengan stevia. Siapa tau, punya tanaman pemanis di taman bisa bikin lo jadi juragan minuman sehat. Lumayan kan buat modal nikah? Eh, kejauhan ya? Hehe.</p>
<p>Inget ya, kalo udah punya taman dengan stevia, jangan lupa ngajak gue main. Nanti gue bawain es teh tawar sekalian, biar bisa kita tambahin stevia bareng-bareng!</p>
<p>Akhir kata, jangan lupa kunjungi LandscapeTaman.co.id buat bikin taman impian lo jadi kenyataan. Yuk ah, bikin Bandung makin asri dan manis dengan stevia!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Daun Gamal: Si Hijau Multifungsi yang Bikin Taman Makin Kece</title>
		<link>/tanaman/daun-gamal</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 Jul 2024 07:43:57 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/?post_type=tanaman#038;p=16667</guid>

					<description><![CDATA[Guys, pernah nggak sih kalian merasa bosen sama taman yang itu-itu aja? Nah, sebagai anak Bandung yang hobi nongkrong di [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Guys, pernah nggak sih kalian merasa bosen sama taman yang itu-itu aja? Nah, sebagai anak Bandung yang hobi nongkrong di taman, gue punya solusi nih buat bikin taman kalian jadi lebih fresh. Kenalin, daun gamal!</p>
<h3>Apa itu Daun Gamal?</h3>
<p>Jadi, daun gamal ini berasal dari pohon yang namanya Gliricidia sepium. Aslinya sih dari Amerika Tengah, tapi sekarang udah nyebar ke mana-mana, termasuk Indonesia. Pohonnya bisa tumbuh sampe 10-12 meter. Gila kan? Hampir setinggi apartemen gue yang di lantai 4!</p>
<h3>Kegunaan Daun Gamal</h3>
<p>1. Pupuk Alami<br />
Daun gamal ini kaya banget nutrisi, bro. Bisa dijadiin pupuk alami yang mantep buat tanaman lain. Jadi, daripada beli pupuk mahal-mahal, mending pake ini aja. Hemat duit, bisa buat beli cilok sama seblak pas weekend!</p>
<p>2. Pakan Ternak<br />
Buat yang punya kambing atau sapi, nih daun bisa jadi makanan mereka juga. Tapi inget ya, jangan dikasih ke ayam. Ntar malah bikin ayamnya mabuk, kayak gue abis dugem Sabtu malem.</p>
<p>3. Peneduh<br />
Pohon gamal ini bisa jadi peneduh yang oke punya. Bayangin aja, lagi panas-panasnya di Bandung, eh ada pohon gamal. Auto adem deh!</p>
<p>4. Pengendali Erosi<br />
Akarnya kuat banget, jadi bisa nahan tanah supaya nggak longsor. Kayak gue nahan diri buat nggak beli es krim tiap lewat depan minimarket.</p>
<p>Daun Gamal dalam Landscape Taman</p>
<h3>sekarang kita bahas gimana cara make daun gamal buat bikin taman kalian makin yahud:</h3>
<p>1. Pagar Hidup<br />
Coba deh tanem pohon gamal sebagai pagar hidup. Selain cantik, juga bisa jadi pembatas alami. Plus, kalo dipangkas rutin, bentuknya bisa rapi banget.</p>
<p>2. Focal Point<br />
Tanem satu pohon gamal di tengah taman sebagai focal point. Dijamin, taman lo bakal punya 'wow factor' yang bikin tetangga iri.</p>
<p>3. Vertical Garden<br />
Daun gamalnya bisa dipake buat vertical garden lho. Tinggal susun di rak khusus, trus tempel di tembok. Bisa jadi alternatif kalo lahan taman lo sempit kayak kamar kos gue.</p>
<p>4. Kompos<br />
Kumpulin daun gamal yang rontok, trus jadiin kompos. Selain ramah lingkungan, juga bisa ngirit budget buat beli pupuk. Duitnya bisa dipake buat nraktir pacar makan sushi deh!</p>
<p>5. Shelter untuk Tanaman Lain<br />
Pohon gamal bisa jadi shelter buat tanaman yang butuh naungan. Misalnya, lo bisa nanem tanaman hias di bawahnya. Jadi kayak rumah kos-kosan gitu deh buat tanaman lain.</p>
<p>Perawatan Daun Gamal</p>
<p>Nah, yang asik dari tanaman ini, perawatannya gampang banget. Nggak ribet kayak hubungan gue sama mantan. Cukup siram secukupnya, pangkas kalo udah lebat, dan pastiin tanahnya subur. Gitu aja, simpel kan?</p>
<p>Kesimpulan</p>
<p>Jadi, guys, daun gamal ini bener-bener tanaman multifungsi yang bisa bikin taman kalian makin keren. Selain cantik, juga punya banyak manfaat. Kalo kalian tertarik buat nambahin daun gamal di taman, atau pengen desain taman yang kece dengan unsur daun gamal, bisa banget nih hubungin kita-kita di LandscapeTaman.co.id. Dijamin deh, taman kalian bakal jadi trending topic se-RT!</p>
<p>Udah ah, gue mau cabut dulu. Ada janji sama temen buat ngopi di taman. Siapa tau bisa sekalian ngecengin cewek yang lagi selfie di bawah pohon gamal. Doain ya, guys! Sampai ketemu di artikel selanjutnya!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
