<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Semak - LandscapeTaman.co.id</title>
	<atom:link href="/jenis/semak/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Mon, 15 Jul 2024 04:18:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.3</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2024/01/favicon-logo-landscape-taman-daun-putih.png</url>
	<title>Semak - LandscapeTaman.co.id</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Semak Ceplukan: Si Mungil yang Bikin Taman Makin Cepling!</title>
		<link>/tanaman/semak-ceplukan</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 Jul 2024 16:43:26 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/?post_type=tanaman#038;p=16819</guid>

					<description><![CDATA[Halo sobat taman! Hari ini kita bakal ngobrolin tanaman yang namanya aja udah bikin geli, semak ceplukan. Tapi sebelum kita [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Halo sobat taman! Hari ini kita bakal ngobrolin tanaman yang namanya aja udah bikin geli, semak ceplukan. Tapi sebelum kita mulai, izinkan saya curhat dikit. Pagi tadi, pas lagi ngeteh di teras kosan, tiba-tiba ada kucing tetangga nyolong ikan asin yang lagi dijemur. Duh, drama banget ya hidup di Bandung!</p>
<p>Oke, balik ke topik. Semak ceplukan, atau nama kerennya Physalis angulata, adalah tanaman liar yang sering dianggap gulma. Tapi jangan salah, tanaman ini sebenernya punya banyak manfaat dan bisa jadi pilihan asyik buat taman kamu.</p>
<h3>Ciri-ciri Semak Ceplukan:</h3>
<p>1. Tingginya sekitar 30-100 cm (kayak tinggi badan gue pas SD sampe SMA).<br />
2. Daunnya berbentuk oval dengan tepi bergerigi.<br />
3. Bunganya kecil berwarna kuning, mirip lonceng miniatur.<br />
4. Buahnya diselimuti kelopak seperti lampion (cocok buat lampu hias kalo lagi mati lampu).</p>
<h3>Manfaat Semak Ceplukan:</h3>
<p>1. Obat tradisional (katanya sih bisa ngobatin diabetes, tapi jangan percaya dulu ya, tanya dokter dulu).<br />
2. Buahnya bisa dimakan (rasanya asem-asem gimana gitu, kayak mukanya doi pas kita telat kencan).<br />
3. Tanaman hias yang unik (biar taman kamu gak mainstream).</p>
<p>Nah, sekarang gimana cara make semak ceplukan di taman? Gini nih tips dari anak Bandung yang hobi ngopi di taman:</p>
<p>1. Border Tanaman<br />
Taro semak ceplukan di pinggir-pinggir taman sebagai border. Selain mempercantik, ini juga bisa jadi pagar alami buat ngusir tikus tetangga yang suka mampir.</p>
<p>2. Focal Point<br />
Bikin kelompok semak ceplukan di tengah taman sebagai focal point. Pas buahnya udah mateng, lampion-lampion kecilnya bakal bikin taman kamu jadi instagramable abis!</p>
<p>3. Groundcover<br />
Kalo kamu males motong rumput (seperti saya yang males banget bersihin kamar kosan), semak ceplukan bisa jadi alternatif groundcover yang oke.</p>
<p>4. Taman Herbal<br />
Gabungin semak ceplukan sama tanaman herbal lainnya. Lumayan kan buat stok obat kalo lagi flu gara-gara kehujanan pas naik motor.</p>
<p>5. Container Garden<br />
Buat yang tinggal di apartemen atau kosan sempit kayak saya, tenang aja! Semak ceplukan bisa ditanem di pot gantung atau standing planter.</p>
<p>Nah, gimana? Udah mulai tertarik kan sama si mungil ceplukan ini? Kalo kamu pengen bikin taman yang unik dan multifungsi, semak ceplukan bisa jadi pilihan yang oke. Tapi inget, jangan sampe keasikan ngerawat tanaman terus lupa ngerawat diri sendiri. Ntar bisa-bisa malah kamu yang jadi semak berjalan!</p>
<p>Kalo kamu pengen tau lebih banyak tentang semak ceplukan atau mau konsultasi desain taman, bisa langsung hubungi tim LandscapeTaman.co.id. Dijamin deh, taman kamu bakal secantik dan se-instagenic Sabuga! (Itu loh, Sasana Budaya Ganesha, salah satu ikon Bandung yang anak muda banget.)</p>
<p>Sekian dulu artikel dari saya. Semoga bermanfaat dan bikin hari kamu lebih cerah dari langit Bandung pas musim kemarau. Dadah!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tanaman Cabai: Si Pedas yang Bikin Taman Lo Makin Seru!</title>
		<link>/tanaman/cabai</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 Jul 2024 16:35:50 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/?post_type=tanaman#038;p=16815</guid>

					<description><![CDATA[Hooh, jangan salah sangka! Kali ini kita bahas soal pohon cabai buat taman, bukan buat bikin sambal loh. Cabai ternyata [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Hooh, jangan salah sangka! Kali ini kita bahas soal pohon cabai buat taman, bukan buat bikin sambal loh. Cabai ternyata juga bisa jadi tanaman hias yang kece di taman Anda!</p>
<p>Sebagai orang Indonesia, kita pasti udah akrab sama cabai. Tapi tahukah Anda kalau si cabai ini bisa jadi tanaman hias yang bikin taman Anda tambah rame?</p>
<h3>Ciri-Ciri Pohon Cabai:</h3>
<p>- Tingginya bisa mencapai 1-2 meter. Ideal banget buat ditanam di pot atau ditanam langsung di taman.<br />
- Daunnya berbentuk hati dan bewarna hijau segar. Perpaduan warna daun dan cabainya bikin taman Anda makin ceria.<br />
- Bunganya kecil tapi lucu, warnanya putih atau ungu. Bakal muncul bunga-bunga imut sepanjang tahun.<br />
- Buahnya ya tentu saja cabai! Bisa merah, hijau, kuning, atau oranye. Bentuknya imut-imut dan bikin pengen buat masak.</p>
<h3>kenapa sih kita harus nambahin pohon cabai di taman kita?</h3>
<p>1. Estetika Taman Makin Maximal<br />
Kombinasi warna daun, bunga, dan buah cabai bakal bikin taman Anda makin cantik dan colorful. Jadi deh spot foto OOTD paling hits!</p>
<p>2. Sumber Bahan Masak<br />
Panen cabai sendiri dari pohon Anda? Mantap banget lah buat masak-masak! Pasti lebih hemat daripada beli di pasar.</p>
<p>3. Tanaman yang Mudah Dirawat<br />
Cabai itu termasuk tanaman yang cukup mudah dirawat. Asal cukup sinar matahari dan disiram rutin, pohon cabai Anda bakal terus subur.</p>
<p>4. Bisa Ditanam di Pot atau Taman<br />
Fleksibel banget kan? Cabai bisa ditanam di pot, planter box, atau langsung di taman. Cocok buat rumah dengan lahan terbatas.</p>
<h3>Tips Menanam Cabai:</h3>
<p>- Pilih lokasi yang kena sinar matahari penuh. Cabai suka panas dan nggak suka ternaungi.<br />
- Siram rutin, minimal 2 kali sehari. Tanah jangan sampai kering.<br />
- Pupuk secara berkala pakai pupuk organik atau anorganik supaya pohon tetap subur.<br />
- Potong buah yang sudah matang biar pohon bisa terus berbuah.</p>
<p>Gimana, tertarik buat nambahin pohon cabai di taman kalian? Cabai nggak cuma enak buat masakan, tapi juga bisa bikin taman Anda makin colorful dan kece.</p>
<p>Yuk, bikin taman Anda makin asri dan seru dengan kehadiran pohon cabai! Jangan lupa mampir ke LandscapeTaman.co.id buat konsultasi dan buat taman impian Anda jadi kenyataan. Tim ahli kami siap membantu!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Semak Blueberry: Si Mungil yang Bikin Taman Lo Makin Kece dan Lezat!</title>
		<link>/tanaman/semak-blueberry</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 Jul 2024 07:31:47 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/?post_type=tanaman#038;p=16653</guid>

					<description><![CDATA[Eits, jangan mikir blueberry cheese cake dulu ya, guys! Kali ini kita ngomongin tanaman blueberry buat taman, bukan buat topping [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Eits, jangan mikir blueberry cheese cake dulu ya, guys! Kali ini kita ngomongin tanaman blueberry buat taman, bukan buat topping dessert di café hits Dago. Tanaman blueberry tuh bisa jadi primadona di taman lo, lho!</p>



<p>Sebagai mahasiswa yang sering ngemil berry smoothie bowl di Jalan Riau (biar keliatan healthy padahal abis itu makan indomie, hehe), gue jadi penasaran gimana kalo tanaman blueberry dipake buat taman. Yuk ah, kita bahas bareng-bareng!</p>



<p>Tanaman blueberry, atau nama kerennya Vaccinium corymbosum, adalah tanaman semak berbuah yang asalnya dari Amerika Utara. Tapi sekarang, lo bisa punya kebun blueberry sendiri di Bandung!</p>



<h3 class="wp-block-heading">Ciri Khas Tanaman Blueberry:</h3>



<p> 1. Bentuknya semak, tingginya bisa 1-2 meter. Lebih tinggi dari gue pas jongkok nyari koin jatoh, hehe.<br> 2. Daunnya kecil-kecil, warnanya hijau tua.<br> 3. Bunganya bentuk lonceng, warnanya putih atau pink muda.<br> 4. Buahnya bulat kecil warna biru gelap, rasanya asem-asem manis.</p>



<p>Nah, kenapa sih kita harus naruh tanaman blueberry di taman kita?</p>



<h3 class="wp-block-heading">Manfaat Menanam Blueberry</h3>



<p>1. Estetika Maksimal<br>
   Tanaman blueberry punya daun, bunga, dan buah yang cantik. Taman lo bakal secantik taman di Farmhouse Lembang!</p>



<p>2. Panen Sendiri<br>
   Lo bisa panen blueberry sendiri. Lumayan kan buat pamer di Instagram, caption-nya: "Harvest time di kebun sendiri #organiclife"</p>



<p>3. Tema Taman Unik<br>
   Dengan tanaman blueberry, lo bisa bikin taman bertema "kebun buah mini". Keren kan? Beda dari tetangga yang cuma nanam rumput doang.</p>



<p>4. Cocok untuk Berbagai Ukuran Taman<br> Mau taman gede atau mungil, tanaman blueberry tetep bisa masuk. Fleksibel banget, kayak kita mahasiswa yang bisa tidur di mana aja pas lagi deadline tugas.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Tips Menanam Blueberry:</h3>



<p> 1. Pilih lokasi yang kena sinar matahari. Blueberry suka berjemur, mirip kayak anak-anak Unpad yang suka nongkrong di lapangan Gazebo.<br> 2. Pastikan tanahnya asam. Blueberry suka tanah asem, kayak kita yang suka cuka di seblak.<br> 3. Siram secukupnya. Jangan kebanyakan air kayak hujan di Lembang, tapi jangan juga kering kayak tenggorokan abis makan Seblak Jeletet level 10.</p>



<p>Nah, gimana guys? Udah tertarik buat nambahin tanaman blueberry di taman kalian? Kalo masih bingung atau pengen tau lebih lanjut, bisa langsung hubungi tim LandscapeTaman.co.id. Kita siap bantu bikin taman impian kalian jadi kenyataan, lengkap dengan tanaman blueberry yang kece!</p>



<p>Yuk, bikin Bandung makin hijau dan colorful dengan tanaman blueberry. Siapa tau, nongkrong di taman blueberry bisa bikin lo dapet ide bisnis blueberry cheese tea yang viral. Lumayan kan buat modal nikah? Eh, kejauhan ya? Hehe.</p>



<p>Inget ya, kalo udah punya taman dengan tanaman blueberry, jangan lupa ngajak gue main. Nanti gue bawain yogurt sekalian, biar bisa bikin parfait bareng!</p>



<p>Akhir kata, jangan lupa kunjungi LandscapeTaman.co.id buat bikin taman impian lo jadi kenyataan. Yuk ah, bikin Bandung makin asri dan lezat dengan tanaman blueberry!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
